<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cuentos de Lainz</title>
    <link>https://lainz.github.io/cuentos/</link>
    <description>Recent content on Cuentos de Lainz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Jan 2021 22:36:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://lainz.github.io/cuentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El Umbral</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-umbral/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 22:36:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-umbral/</guid>
      <description>Es una tarde de primavera, sin embargo, el niño prefiere jugar adentro, con un lápiz, rayando el mármol del umbral.
Ya ha crecido, está en la puerta de entrada, mirando al horizonte del interior del hogar.
La habitación está en ruinas, polvo y telarañas cubren todo. Una paloma levanta vuelo desde un sillón y se va por un vidrio roto de la ventana, por donde apenas entra la luz del sol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Flor</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/la-flor/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 22:33:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/la-flor/</guid>
      <description>Mientras nace la flor, está marchita, forma parte de la tierra y del agua, forma parte de una estrella y está pintada en un cuadro al óleo.
Mientras que la tela del cuadro forma parte de un arbusto de algodón, siendo plantado por un agricultor, que ya no vive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tréboles</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/treboles/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 21:49:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/treboles/</guid>
      <description>♣
Tréboles
Leandro O. E. Díaz
Primera Parte Capítulo I Despierto de pie sobre un colchón de tréboles, todo es color verde a mí alrededor. Hay tréboles pequeños como hormigas y todos juntos forman un caminito a los lados de los tréboles medianos que, a su vez, rodean a los tréboles grandes que sobresalen del resto. Esto se repite por todo el lugar. Los tréboles cubren casi todo el suelo, cuya extensión es tal que no veo donde comienza ni termina.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
