<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cuentos de Lainz</title>
    <link>https://lainz.github.io/cuentos/</link>
    <description>Recent content on Cuentos de Lainz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 May 2021 23:12:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://lainz.github.io/cuentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chaos in the Skies</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/chaos-in-the-skies/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 23:12:22 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/chaos-in-the-skies/</guid>
      <description>Why déjà vu flows into my mind tricking me always I&amp;rsquo;ve seen this picture before? The reason it&amp;rsquo;s not a puzzle, it&amp;rsquo;s not a rainy day in the inner structures of the chaos in the skies. It&amp;rsquo;s just a reminder of what beautiful is life, so diverse and beautiful.
* * *
Caos en los cielos
¿Por qué el deja vu fluye dentro de mí mente engañandome siempre, que ya he visto esta imagen antes?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bello Jardin</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/bello-jardin/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 23:11:59 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/bello-jardin/</guid>
      <description>Los caminos abiertos me llevan allí. Al bello jardín donde brotan las flores. Caminito de piedra gris que me contiene. Arbustos con miles de soles y ventanales que dejan pasar la luz. Escalones, vasija de piedra con flores y cielos abiertos para disfrutar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compas</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/compas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 23:11:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/compas/</guid>
      <description>La figura de aquel antiguo edificio, hace sombras en la pared vecina. Las formas danzan al compas de la luz y brotan de los ladrillos, cobrando vida propia. Salen a caminar las casas y los faroles, mientras que el sol brille en el día. Al llegar la noche se convierten en el aire del lugar, junto con la neblina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serena</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/serena/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 23:10:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/serena/</guid>
      <description>Serena tu dulce voz,
Junto al acorde.
Resuena tu guitarra,
La música vibra alegre.
Tu alma danza al cantar,
Junto a las aves.
Y despierta los sentidos,
Más reales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desde El Aire</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/desde-el-aire/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 23:09:54 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/desde-el-aire/</guid>
      <description>Siento en el aire
Tu fugaz mirada,
Que asoma desde lo lejos
A mi calle plateada.
Desde infinitas horas
Que vuelan con los sueños,
Hasta caminos eternos
Entre espejos de terciopelo.
Suena la campana,
Rompiendo el silencio.
Llamándome una vez más
A vivir mis sueños.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Ciudad De Anita</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/la-ciudad-de-anita/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 20:58:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/la-ciudad-de-anita/</guid>
      <description>La ciudad vacía sólo te tiene a ti, recorriendo las infinitas calles del mundo abierto. Asoman los edificios dorados con el sol y el viento que hace sonar algunas hojas, sobre aquel bello suelo.
Aquel árbol, ayer en llamas, hoy brilla de renovado verdor. Las aves prestan su canto que surca los cielos, pintado de nubes tenues y paradisíaco azul.
Así es tu ciudad, Anita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Color De Las Aguas</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-color-de-las-aguas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 20:56:53 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-color-de-las-aguas/</guid>
      <description>En el gran espejo del alma,
El color de las aguas.
Son aguas de lluvia,
De río y de mar.
Llevadas por la luna,
El viento y la sal.
Son iguales,
Porque son agua.
Son desiguales,
Por la sal.
Ya las has visto
A todas antes.
Ya has estado
En el mar.
El río es mas
Tranquilo.
La lluvia
Viene y va.
El espejo refleja
Tu agua actual,
De donde venias</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Lo Mas Profundo Del Alma</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/en-lo-mas-profundo-del-alma/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 20:56:15 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/en-lo-mas-profundo-del-alma/</guid>
      <description>A dónde van tus ojos, sino a lo más profundo del alma. Donde está tu verdadero ser, sin las máscaras en la piel. Sin las palabras.
Allá bien lejos en el tiempo, niño que escribe su futuro observando el viento.
¿Dónde dejaste tus sueños para mirarlos mañana?
¿Dónde los espejos se quiebran a cada paso que das?
¿Dónde la luz tenue te ve y deja ver?
Es a donde te llevan tus ojos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Calle Del Viento</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/la-calle-del-viento/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 20:55:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/la-calle-del-viento/</guid>
      <description>Mueve las telas invisibles en el cielo,
Dejándote vivir más allá de los sueños.
Llegaste a la esquina, ya estás despierto.
Al mirar atrás ves que dejaste el sendero.
Ya no hay más calles donde sopla el viento,
Tan solo en el horizonte un paisaje sereno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sinfonía Del Tiempo</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/sinfonia-del-tiempo/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 20:49:12 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/sinfonia-del-tiempo/</guid>
      <description>Yo pensaba: si caminara a mi lado a través del tiempo, tan solo vería fragmentos de lo que soy. Pero aún así, me animé a hacerlo. Mis neuronas recorrieron viejos caminos, el sentir olvidado y la brisa fresca volvieron a nacer en mi. Como si aún existiera aquel que fui, dentro de los senderos de la mente. La calle vacía o llena de gente me tiene a mí, o a quien una vez fui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alma De Estrellas</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/alma-de-estrellas/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:12:59 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/alma-de-estrellas/</guid>
      <description>Las estrellas brillaban
Con fuerza en el alma
Tan solo esperando
A que todo llegara.
Pero un día azul
Todo se nubló
Cada luz se apagó
Y tan solo en el cielo
Me quede yo.
Así en la oscura noche
Sin prisa ni pausa
A duras penas
Comencé a brindar luz.
Lo que no sabía
Era que a lo lejos
Otra alma de estrellas
A mi me miraba.
Como luz en su cielo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Sueño Sueño Del Akachikow</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-sueno-sueno-del-akachikow/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 23:10:59 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-sueno-sueno-del-akachikow/</guid>
      <description>Una criatura mística es el Akachikow. Cuando menos lo esperas estás dentro de su sueño. Divagando por los mundos, atravesando las aguas de la inmensidad. Conociendo tus otros destinos, tus otras vidas, las que fueron y las que no. Es el deseo de todo mortal vivir ese sueño. Nadie quiere despertar de él.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dos</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/dos/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 22:07:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/dos/</guid>
      <description>Estábamos escapando, no se de qué. Pero subíamos una pared de ladrillos adornados, que tenían unos huecos donde podíamos escalar, no era muy alta la pared, menos de un metro. Una vecina nos ve por la ventana iluminada, era de noche, y reacciona para que no nos vayamos a lastimar, o, mejor dicho, que el no se lastime. Porque yo estaba en su mente no sé por qué razón y el me hablaba, asustado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Modo De Sueño</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-modo-de-sueno/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 11:33:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-modo-de-sueno/</guid>
      <description>En un mundo oscuro, donde la suerte no existe, solo existe el mal destino. La niebla es tan grande, que cubre hasta los pensamientos. El terror es con lo primero que uno despierta en la mañana y permanece durante todo el día, no hay forma de escapar de él. Sin embargo, hay un pequeño consuelo para los habitantes, el modo de sueño. Así cuando necesitan liberarse de todo aquello, salen de allí y aparecen en nuestro mundo, siendo nosotros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Proceso Que Crea Los Mundos</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-proceso-que-crea-los-mundos/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 14:14:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-proceso-que-crea-los-mundos/</guid>
      <description>El proceso que crea los mundos, estaba en desuso.
Mientras el tiempo fluía, en ciertas ocasiones volvía a pasar. Así un recuerdo modificado, se volvía otra realidad. Así los sueños se hacían mundos reales. Así las hojas de los árboles caían en todas las direcciones posibles, llenando el espacio que sobraba. Donde había un lugar para expandirse surgía en toda dirección, sin límites. Un segundo atrás todo aquello pasaba sin cesar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Sólo Un Fractal?</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/solo-un-fractal/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 14:13:50 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/solo-un-fractal/</guid>
      <description>En una playa lejana del fractal, donde la luna esta llena de rascacielos, el suelo de la costanera se volvió negro. Se hizo de noche y no se podía ver nada, las personas alrededor se perdían, en aquel mundo limite con el borde infinito que asomaba en el horizonte, del lado derecho de la luna.
Mientras tanto, en un mundo virtual, del mismo fractal, al cerrar y abrir mis ojos el suelo cambiaba, como si fuera una textura generada por un proceso adjunto a la vista de aquel que estaba allí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Flecha Del Tiempo</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/la-flecha-del-tiempo/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 08:52:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/la-flecha-del-tiempo/</guid>
      <description>Embebido en las aguas de la verdad, el recuerdo de la vejez. Ya creció aquel hombre viejo y se convirtió en niño. Pasó de la evolución a la involución, al menos eso dicen, pero no estoy de acuerdo. Que es un recuerdo sino un hecho sin tiempo vivo. Tomo una nota aquí, para mi escrito: puedo sentir como los pensamientos se mezclan juntos, pensamientos de mi mente vieja y mi mente joven, que comparten las mismas imágenes aunque son dos observadores opuestos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuerdas en El Espacio</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/cuerdas-en-el-espacio/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 11:24:33 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/cuerdas-en-el-espacio/</guid>
      <description>Todo está conectado
Por las cuerdas
En el espacio.
No existe tiempo,
Sólo hechos que,
Como milagros,
Forman tu alma
En el espacio.
Aquí, allá
Y en cualquier
Pensar.
Toda vida
Desde su florecer,
Las cuerdas
En el espacio,
Te dejan ver.
Las cuerdas
En el espacio,
Tocan la melodía
Del sol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retorno</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/retorno/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 22:53:08 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/retorno/</guid>
      <description>En el infinito sentir de los pies, el suelo hirviendo. En la roca sólida fundida, una flor asoma. Era de día, y después de noche, y así quién sabe desde hacía cuanto tiempo. Las nubes se alejaban cuando quemaba el sol y venían cuando caía el frio de la noche, inoportunamente. El astro medía cada paso hacia el retorno. Los primeros en retornar apreciaban las flores en las islas. Sus pies estaban frescos al fin ¿Cómo describirías el retorno?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yo</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/yo/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 22:26:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/yo/</guid>
      <description>Ahí estaba mi mamá conmigo, yo tendría 3 años. Pero, también estaba yo de 20 años. Mi mamá dice, con un tono de complicidad, si yo crecería igual, ahora que me habían venido a visitar desde el futuro. Pero yo no estaba ahí realmente, sino en la mente del niño.
Entramos ambos en una escuela, a un salón donde estaban las luces apagadas, esperando a que nosotros lleguemos. Nos sentamos en el mismo asiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En El Universo De Los Sueños</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/en-el-universo-de-los-suenos/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:34:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/en-el-universo-de-los-suenos/</guid>
      <description>En el consultorio pregunto a mi oculista que son esas luces blancas que aparecen un instante en el horizonte, a veces hacia un lado, a veces hacia el otro, a veces directamente frente a mí.
La gran máquina de los sueños busca entre los universos a una persona parecida a aquella que está soñando, toma una fotografía y genera una animación en base al lugar y las circunstancias, se la manda a la persona en su ensueño para que viva la vida de alguien más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasos</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/pasos/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:33:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/pasos/</guid>
      <description>Doy un paso adelante y lo que estaba atrás ya no existe. Aparezco en un mundo nuevo, lo único que persiste es mi ser. Doy un paso atrás y las sombras nublan el infinito. Recuerdos que no son y espacios vacíos de sentido. Doy un paso hacia el cielo y la realidad se multiplica. Millones de formas danzan al compás de la luz. Doy un paso y caigo eternamente en una pesadilla de la que no puedo despertar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doble</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/doble/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:32:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/doble/</guid>
      <description>El día está nublado. Hace frío y estoy en una estación de trenes, no me gusta este lugar, no me gusta estar solo en un lugar tan feo. Hay un perro dando vueltas, un perro blanco y negro, es muy lindo, si yo tuviera un perro así… Hay vendedores por todos lados. A pesar de todo, hay un lugar muy lindo entre tanta oscuridad. Un lugar lleno de azulejos brillantes. Hay azulejos que son distintos, tienen agujeros, me da curiosidad saber que son.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Mago Del Espacio</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-mago-del-espacio/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:31:54 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-mago-del-espacio/</guid>
      <description>Vestido de traje negro, flotando sobre una superficie invisible en el espacio, con su pequeño libro de bolsillo, el busca desentrañar los secretos más antiguos.
Paso número uno, cópiese a sí mismo, muévase hacia la derecha. Siga tantas veces como pueda…
 No, esto no es. -Dice el mago.  Paso número uno, cópiese a sí mismo, muévase hacia la izquierda…
Entonces el dibujó un símbolo de infinito en el espacio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paradoja De Las Almas</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/paradoja-de-las-almas/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:31:05 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/paradoja-de-las-almas/</guid>
      <description>Un hombre mayor está a punto de partir. Rodeado de su familia, se despide con su último aliento. Ahora de pie frente a la cama del hospital, ve a su amigo, años mas joven que el.
  ¿Pero como? ¿No deberías estar vivo? -Le dice a su joven amigo-.
  Si, estoy vivo, estoy ahí afuera de la habitación.
  Pasó una vida. Allí el joven estaba solo en la cama del hospital, pero ahora de edad avanzada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Engranajes</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/engranajes/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:30:39 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/engranajes/</guid>
      <description>El mas antiguo de los cuentos existe en un zoetrope de madera, tallado a mano, con las figuras de dos niños jugando en el bosque. Es el engranaje mas pequeño que da vida al zoetrope universal. De aquel surgen todos los demás cuentos y figuras.
En el final de los cuentos largos, el zoetrope deja de girar, casi hasta detenerse por completo. Cuenta una leyenda, que había dos cuentos a punto de parar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasta Que Todo Pase</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/hasta-que-todo-pase/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:29:55 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/hasta-que-todo-pase/</guid>
      <description>La marejada trajo consigo
vientos de perdición.
Veo desde mi balcón
nubarrones plateados,
los reflejos dorados
desaparecen con el sol.
Encuentro desesperado
entre el cielo y la tierra,
mi alma se encierra,
dentro de la habitación,
ya no hay razón,
ya no hay sentido,
el destino más temido,
naturalmente nace…
Deja que el trueno abrace,
los edificios y los árboles
hasta que todo pase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Sueños</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/los-suenos/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:29:07 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/los-suenos/</guid>
      <description>Los sueños son la llave
del cofre de la vida.
Invaden tu alma
cada noche, cada día.
No pares de soñar,
nunca despiertes hija mía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Secreto Del Tiempo</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-secreto-del-tiempo/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:28:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-secreto-del-tiempo/</guid>
      <description>Estoy mirando el techo de mi habitación, veo la lámpara redonda que cuelga de él, cierro y abro los ojos y ahora la lámpara es cuadrada. Cierro y abro los ojos otra vez y estoy durmiendo en la parte superior de una cama de doble piso, tengo un celular entre mis manos que jamás había visto y no entiendo el idioma que muestra en la pantalla. Me doy vuelta y estoy en una habitación similar, con algún detalle distinto que no logro ver, como la ubicación de los muebles o los colores de las paredes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Refugio Del Tiempo</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-refugio-del-tiempo/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:27:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-refugio-del-tiempo/</guid>
      <description>Ya no puedo volver atrás, tampoco avanzar. Lo mismo que viví antes es lo que viví hoy.
El reloj no da abasto, las agujas están en todos lados apuntando las horas, minutos y segundos en mi mente con su contraparte en el tiempo futuro. Las imágenes se duplican, viajan sin permiso y se encuentran con mi propio ser. Antiguo ser, siguiente y quién sabe dónde más. Las mentes son diferentes, lo puedo ver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Ciudad De Los Cuentos</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/la-ciudad-de-los-cuentos/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:11:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/la-ciudad-de-los-cuentos/</guid>
      <description>Leandro Díaz
Graciela Barroso
Prólogo Este libro consta de dos partes. La primera parte &amp;quot;La ciudad de los Cuentos&amp;quot; que contiene 26 cuentos cortos, en su mayoría cuentos fantásticos. La segunda parte &amp;quot;En un sueño profundo&amp;quot; que contiene cuentos en su mayoría nacidos de los sueños del autor.
La ciudad de los cuentos Avenida nocturna Una sombra va caminando lenta y pausadamente por una de las veredas de la avenida, son las cuatro de la mañana y no se ve nadie más en los alrededores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuentos Del Dios Del Tiempo</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/cuentos-del-dios-del-tiempo/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:10:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/cuentos-del-dios-del-tiempo/</guid>
      <description>&amp;quot;La biblioteca del templo del tiempo tiene cuentos y manuscritos sobre la vida del dios del tiempo, para relajarse y disfrutar en las afueras, bajo las pérgolas y palmeras del desierto.&amp;quot;
Índice  El dios del tiempo La estrella del tiempo Mismo tiempo El universo holograma Papeles dorados En el empedrado encontré una moneda La forja Avenida nocturna La plaza de las venecitas Viento entre las cuerdas La máquina humana Desde una estrella El viento marino En un lugar sin sombras Biblioteca del templo del tiempo Lucrecia Laguna en el desierto Pesadilla Sueño futuro Dos peces  El dios del tiempo En el templo del tiempo, donde yo vivo, hay un salón grande, más largo que ancho, con paredes blancas relucientes, donde hay estantes a los lados como en un museo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuentos Del Viajero Del Tiempo</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/cuentos-del-viajero-del-tiempo/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:07:34 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/cuentos-del-viajero-del-tiempo/</guid>
      <description>Índice - Primera Parte  Relatos Mirando por la puerta mosquitero El colibrí Estrellita Trufas Paz Encomienda Una tarde maravillosa Los trenes En moto Caminata Caminito de ida y vuelta Trenes El sueño El despertar El colectivo Perdido En medio de la nada Cruzados Mirar por la ventana Casa Los caminos Sinfonía de ciudad El progreso Recuerdos Algo diferente Frio Calor Pendiente Despierta Color Andar de a pie  Índice - Segunda Parte  Shika Shikans Sociedad caminante Vereda Nostalgia Nueva vereda Biosoftware Representando Al Viajero Noche de verano Mariposa blanca Al pasar Mares Portal Viajera Viajera en el mar Glaciar Frio lugar Dragón De vuelta De vuelta a casa Gota de agua Nuevo H.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Cadenas Del Tiempo</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/las-cadenas-del-tiempo/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:06:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/las-cadenas-del-tiempo/</guid>
      <description>Cada instante esta atado a otro instante. Cada futuro a su pasado y cada pasado a su futuro. La caminata al atardecer con el despertar de una nueva vida. ¿Para que correr? El hilado se va formando cadena a cadena. Un error en un solo punto y todo se desvanece, al igual que el tejido de la realidad.
Ya me vi caminando al atardecer desde el sueño. Ya me vi en el sueño, mientras paseo por la ciudad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mismo Tiempo</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/mismo-tiempo/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:06:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/mismo-tiempo/</guid>
      <description>En la ciudad es fácil perderse muchos detalles, hay tanto para ver que no alcanza la vista de la persona más atenta para verlo todo. Sentado en un banco de la plaza, me fui quedando solo mientras anochecía. Lo que era fácil de notar era el viento que corría, pero no era más que viento en el otoño, lo más normal del mundo. Estaba mirando los juegos vacíos, las hamacas, la calesita ya estaba cerrada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Colmenas</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/las-colmenas/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:05:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/las-colmenas/</guid>
      <description>Dentro de un sueño, que no es, el hilo de algodón se desprendió de mi pullover al enredarse con algo que no recuerdo bien. Un hecho inevitable según mi entender, ya que lo uso cuando hace frío y soy un tanto distraído. Así como chocarme con una puerta, una silla o una pared, mientras estoy pensando en no se qué.
Dentro de un sueño que si fue, estaba saliendo de mi vida anterior para pasar por un túnel blanco y aparecer como niño en otro mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fractalia</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/fractalia/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:05:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/fractalia/</guid>
      <description>En Fractalia todo es de color azul. Las casas son todas iguales, tienen todas el mismo diseño por dentro y por fuera. Las personas son todas iguales, y hacen todas lo mismo todos los días por igual. Cuando un día esta por terminar ya esta empezando el siguiente, sin haber noche de por medio. Los días son repetitivos, los mismos vecinos se saludan a la misma hora en el mismo lugar, salen de sus casas y vuelven siempre en el segundo exacto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entre Reflejos Y Sombras</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/entre-reflejos-y-sombras/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:05:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/entre-reflejos-y-sombras/</guid>
      <description>Salto en el tiempo mental, pasado o futuro, no existe el presente. Sombras de lo que fui, reflejos de lo que seré. En el medio el vacío, que se llena de las cosas que hacen posibles los dos extremos.
No hay forma de escapar de las sombras y los reflejos delante de un espejo y un cartel, con el sol detrás. Me muevo y se mueve la sombra, si, es mi sombra en el cartel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entre La Vida Y La Muerte</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/entre-la-vida-y-la-muerte/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:04:37 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/entre-la-vida-y-la-muerte/</guid>
      <description>La más sutil vibración hace eco en todas partes. Se enteran las 8 estrellas negras de lo que pasó aquí. Algo cayó en la red. La sangre al nacer se tornó azul, la sangre de aquella que espera paciente y todo lo controla a su alrededor. Las redes parecen eternas, descansan sobre la grilla infinita que las sostiene.
– Aún sin oídos puedo escucharte – le dijo aquella a su invitado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En El Camino Empedrado Encontre Una Moneda</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/en-el-camino-empedrado-encontre-una-moneda/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:03:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/en-el-camino-empedrado-encontre-una-moneda/</guid>
      <description>Ya pasaron diez años de aquel misterioso día y lo recuerdo como si fuera hoy. Por el suelo iba rodando una moneda, golpeó mi zapato izquierdo y se detuvo justo en frente de mi. Su metálico sonido al golpear el suelo hizo que un pajarito levantara vuelo. Miré hacia abajo, me agaché para agarrarla y al tocarla se deshizo como un montón de tierra. Seguí caminando por el empedrado, aunque no recuerdo a dónde iba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En El Camino De La Vida</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/en-el-camino-de-la-vida/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:03:17 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/en-el-camino-de-la-vida/</guid>
      <description>Por Graciela Beatriz Barroso
Avanzo lentamente a plena luz del día por un camino extenso, rodeado de un frondoso bosque. Disfruto del paisaje que a lo largo del trayecto brinda a mi mirada flores, mariposas, variedad de arbolitos, un verde pasto y cascadas de agua que regocijan mi alma. También puedo escuchar el cantar de las hojas en las ramas mecidas por el viento y a las aves que con sus bellos trinos deleitan mis oídos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Universo Holograma</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-universo-holograma/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:02:43 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-universo-holograma/</guid>
      <description>Estaba durmiendo y en un sueño andaba por las calles de la ciudad cubierta de lluvia. Andaba, pero no caminando, sino volando sobre los charcos y los pocos vehículos que circulaban de noche. Pero volé tanto que salí de este universo, traspasando una pequeña hendidura en una máquina de hologramas y salí hasta el living de una casa, como una insignificante luz, casi invisible. Anduve por un jardín de pastos oscuros y allí también era de noche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Pacifista</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-pacifista/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:01:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-pacifista/</guid>
      <description>Era de noche y estaba jugando en la vereda con alguien como yo, de mí misma edad. Contando las baldosas, mirando los colores y adivinando cuál era su patrón, tanto que podía adivinarlo al ir avanzando por la vereda. Hasta que llegué al final, a la esquina y ahí había un auto que no distinguí bien el color por estar todo tan oscuro. A lo lejos en la otra esquina nos llamaban para irnos, del otro lado estaba todo iluminado parecía ser de día, a solo una cuadra de distancia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doble Mente</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/doble-mente/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 10:01:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/doble-mente/</guid>
      <description>La lágrima de té se derramó sobre el mantel, mientras el resto chorreaba por el suelo. Que lástima, mi té verde. Todo por culpa de la doble mente.
Antes de las 7 de la mañana sonaba el despertador y lo corrí unos 15 minutos más para despertarme poco a poco, como de costumbre. Ya para la segunda vez que sonaba, había agarrado el celular para ver la hora y faltaba un minuto, así que apagué la alarma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Umbral</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-umbral/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 22:36:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/el-umbral/</guid>
      <description>Es una tarde de primavera, sin embargo, el niño prefiere jugar adentro, con un lápiz, rayando el mármol del umbral.
Ya ha crecido, está en la puerta de entrada, mirando al horizonte del interior del hogar.
La habitación está en ruinas, polvo y telarañas cubren todo. Una paloma levanta vuelo desde un sillón y se va por un vidrio roto de la ventana, por donde apenas entra la luz del sol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Flor</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/la-flor/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 22:33:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/la-flor/</guid>
      <description>Mientras nace la flor, está marchita, forma parte de la tierra y del agua, forma parte de una estrella y está pintada en un cuadro al óleo.
Mientras que la tela del cuadro forma parte de un arbusto de algodón, siendo plantado por un agricultor, que ya no vive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tréboles</title>
      <link>https://lainz.github.io/cuentos/posts/treboles/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 21:49:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lainz.github.io/cuentos/posts/treboles/</guid>
      <description>♣
Tréboles
Leandro O. E. Díaz
Primera Parte Capítulo I Despierto de pie sobre un colchón de tréboles, todo es color verde a mí alrededor. Hay tréboles pequeños como hormigas y todos juntos forman un caminito a los lados de los tréboles medianos que, a su vez, rodean a los tréboles grandes que sobresalen del resto. Esto se repite por todo el lugar. Los tréboles cubren casi todo el suelo, cuya extensión es tal que no veo donde comienza ni termina.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
